有關期望管理

以前睇過一條youtube片
佢話relationship is all about managing your expectation

其實諗吓都覺得好啱
唔止係拍拖，申延至人與人嘅相處
你同同事合作，同客戶溝通
甚至同你老母傾一樣嘢

好多時有衝突不和，都係因為大家嘅期望唔一致。例如做嘢達唔到人地要求咁。

解決方法就係要不斷管理自己嘅期望
例如好多拍唔到拖嘅連登仔
係咪可以考慮吓改變吓擇偶條件，嘗試用另一個角度去睇人同事?

現實你可能會話，咪即係降低咗自己嘅要求
成件事係差咗，揀嘅女朋友無廢又唔靚
標準低咗
但其實期望唔完全等於標準
標準好死，一刀切，係一個客觀嘅準則。
期望就反而人人唔同，你點樣去interpret 個你個標準，就係你嘅期望
簡單啲講，期望就係你對自己訂立嘅標準嘅主觀定義。
去到呢度唔好捉我字眼，標準當然你可以話好主觀嘅一把尺。不過我只想解釋番宜家有2把尺，一把係人地，應該要有一把自己專屬，而屬自己嗰把，係可以不斷改動嘅。

如果你嘅期望係完全跟著大眾標準走，而無因應自身情況去塑造，往往都會好痛苦

人與人之間相處溝通協作，都係不斷manage 各方之間嘅expectation, 到最後可能係不被普遍接受嘅方式，但只要當中有關人士妥協得到，就已經係和諧嘅關係/outcome 。

沒期望＝沒失望🙏🥺

你係啱的
但唔好睇到太負面
因為可以係無過份嘅期許
一啲好難達到嘅期望，寧願無期望可能仲好
反而集中去可以追求嘅期望

曾經有人同我講：「呢個世界得兩類人，（1）你揀人，（2）人揀你。而我係type2(人揀你)。。。」然後指住我件衫，指住上面個印字再讀出嚟“u right”
我無地自容心哭了

講得幾好
期望值可以比較有彈性
唔同階段/遇到新事會浮動

伴侶自己滿意開心就好
唔駛一定要符合大眾標準
如人飲水冷暖自知

講到底都係放寬啲心態

不嬲都係咁諗
但毒毒翻工放工
接觸唔到可愛妹妹～

期望改為自己一個都開心
預備好自己迎接下一個

good
好嘅嘗試！

我要model級靚女